Машина для исчисления разностей и дочь поэта Байрона


В 1830 году Чарльз Беббидж начал работу над “Машиной для исчисления разностей”. Это аналитическое устройство и стало прототипом компьютеров. Ученый был профессором математики в Кэмбриджском университете. Реализовать в то время такие разработки было не просто. В теории англичанин изложил многие идеи, которые были применены позже при создании ЭВМ и принципов их работы.
Управление машинами с помощью программ - это тоже предложение Чарльза. Вместе с ним работала Ада Лавлейс - дочь знаменитого британского поэта Байрона. Эта женщина вошла в историю как первый программист. Ей принадлежат идея применения в работе с устройством двоичной системы счисления и основные принципы программирования. Ада ввела в науку многие термины, которые применяются и сейчас. Самые первые языки основывались на ее разработках.


Как и для чего разрабатывались разные языки программирования


Развитие техники дало толчок появлению новой отрасли прикладной математики - программированию(Programm). Первые программы записывались вручную на перфокартах. Коды проставлялись на них при помощи проколов в определенных местах. В записи использовались “ноли” и “единицы”, так как машины других обозначений тогда не понимали.
Составление программы таким образом - процесс трудоемкий. Перфокарт с командами для одной задачи требовалось множество. К тому же, программист был обязан знать всю бинарную таблицу кодов.
Для упрощения задач в 50-х годах прошлого века человечество принялось разрабатывать специальные языки. Один из первых - Ассемблер. С его появлением программисту уже не нужно было знать кучу двоичных кодов. Теперь было достаточно запомнить символичные термины, что оказалось гораздо проще. Фортран - еще один язык, появившийся в то время. Он с успехом применяется в современной среде разработок, относясь к высокоуровневым языкам. Используется в основном для научных вычислений.